反威權政府 周庭鼓勵港人勿放棄

反威權政府 周庭鼓勵港人勿放棄

頭條

香港眾志常委周庭昨於街站嗌咪籌款。
許頌明攝

【本報訊】正積極考慮參加今年立法會港島區補選的香港眾志常委周庭，昨除在黨友黃之鋒和羅冠聰等陪伴下，為香港眾志擺街站籌款，亦在遊行中途到場聲援「保護海濱聯盟」，呼籲巿民守護西環碼頭的公共開放空間，一度吸引巿民排隊簽名支持。

指不怕任亮憲挑戰

不用面對民主派初選，但可能面對「維園阿哥」任亮憲挑戰的周庭昨指，每個擁有基本公民和政治權利的巿民，都有資格參選，指現時政府打壓下，有些人連參選權利都被剝奪，「呢個先係我認為最悲哀嘅事」。對於任亮憲「下戰書」，邀請她公開辯論，周庭指若決定出選，並獲確認參選資格後，可與不同候選人辯論香港未來和政綱。

周庭又相信，未來一年民主路將更艱難，包括國歌法、一地兩檢本地立法、甚至23條立法，她希望香港巿民不要放棄，繼續堅持在街頭上反抗威權政府。

香港眾志秘書長黃之鋒希望選民留意，3.11補選不只是候選人之爭，更加是兩個陣營的對壘，「關乎我哋會唔會將（眾志）羅冠聰被取消資格嘅議席，拱手相讓畀葉劉嘅接班人（新民黨陳家珮）去推動23條惡法捲土重來，會否縱容葉劉接班人為23條立法鋪路」。

■記者林俊謙

到佢宣誓效忠共產黨果時睇下佢仲點兜
不過到時都資源已袋理得你

少咗負面經濟民生誘因
加埋林鄭軟硬兼施
係會少咗人上街表達民主訴求

其實局外人睇民主派
好似成日好多內鬥 分開好多個山頭
趁依家重新整合下好過啦